傳軍車不堪一擊致傷亡 東風稱造謠

節錄

傳軍車不堪一擊致傷亡 東風稱造謠

中印6月爆發邊境衝突後，中國軍車製造商東風汽車的兩名高層被扣查，網絡瘋傳兩人受賄採購劣質鋼材作軍車原材料，導致軍人在衝突中傷亡。其子公司東風越野汽車昨「闢謠」，稱涉事網民已承認自己散佈謠言，並寫下悔過書。

月前衝突中，有印軍攻擊解放軍軍車。

「防彈鋼變劣質鋼」

東風汽車集團在5月底至6月初，接連宣佈特種裝備事業部（東風越野車有限公司）副總經理周旺生，以及東風汽車集團前副總工程師陳建賢涉嫌嚴重違紀違法接受審查。一個月內兩位高層落馬，令不少人猜測當中原因。

網民「天佑眾生」在本月初於微信群中，。。。。。。。。

內媒昨指，。。。。。。。

中國只有兩間汽車央企，東風汽車是其中一間。內媒報道周旺生自2011年起已是公司領導層，2018年起負責管理和營運東風公司的軍事物品，陳建賢更是東風「猛士」車型的核心研發者之一。

湖北紀委/環球時報